{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"In\u00edcio","text":"<p>Ir para o reposit\u00f3rio</p>"},{"location":"#grupos","title":"Grupos","text":"-   **PFE_25.2_8002_II**     ---     Giovanna Perrone, Julia Valente, Maria Eduarda Perpetuo, Matheus Alvarenga, Rafael Thomaz"},{"location":"#tema-do-projeto","title":"Tema do Projeto","text":"<p>Tema escolhido: Programa de Monitoria</p> <p>Projeto Front-End</p> <p>Disciplina que apresenta os passos para a constru\u00e7\u00e3o de Projeto Front-End.</p> <p>Linguagens: HTML, CSS e JavaScript</p> <p>Tecnologias: * Visual Studio Code * Github</p> <p>As APs dever\u00e3o ser enviadas no Github e publicadas no Github pages.</p>"},{"location":"design-thinking/5w2h/","title":"5W2H","text":""},{"location":"design-thinking/5w2h/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O 5W2H \u00e9 uma ferramenta administrativa  que pode ser utilizada para diferentes contextos dentro de uma organiza\u00e7\u00e3o, como na organiza\u00e7\u00e3o para planejamento estrat\u00e9gico e guia na execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es. O 5W2H baseia-se em 7 perguntas (What?, Why?, Where?, Who?, When?, How? e How much?), com o intuito de esclarecer e organizar ideias. A ferramenta ser\u00e1 utilizada como um guia de a\u00e7\u00f5es, tornando os objetivos mais evidentes para a equipe, auxiliando na compreens\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e tomadas de decis\u00f5es no projeto.</p>"},{"location":"design-thinking/5w2h/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>A equipe se reuniu para esclarecimento sobre o tema do projeto, a partir dos pontos debatidos foi poss\u00edvel responder \u00e0s quest\u00f5es do 5W2H.  </p>"},{"location":"design-thinking/5w2h/#questoes-5w2h","title":"Quest\u00f5es 5W2H","text":""},{"location":"design-thinking/5w2h/#versao-10","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"design-thinking/5w2h/#visao-geral","title":"Vis\u00e3o geral","text":"Quest\u00e3o Resposta What?(O que deve ser\u00e1 feito?) Iremos fazer um site para o programa de monitoria do CASA ibmec. Criaremos uma estrutura de inscri\u00e7\u00f5es e sele\u00e7\u00e3o de monitores, agenda de atendimentos, materias de apoio e informa\u00e7\u00f5es centralizados para alunos e docentes. Why? (Por que isso ser\u00e1 feito?) Isto ser\u00e1 feito para melhorar aprendizagem e renten\u00e7\u00e3o de conte\u00fados, facilitar o acesso a atendimento acad\u00eamico e desenvolver habilidades pedag\u00f3gicas nos monitores. Where? (Onde ser\u00e1 feito?) O trabalho ser\u00e1 realizado numa plataforma online que poder\u00e1 ser acessa por qualquer dispositivo com conex\u00e3o \u00e1 internet. When? (Quando ser\u00e1 feito?) O projeto ser\u00e1 desenvolvido durante o segundo semestre de 2025. Who? (Quem ir\u00e1 fazer?) A equipe \u00e9 formada pelos alunos da turma de front-end: Giovanna Perrone, Julia Valente, Maria Eduarda Perp\u00e9tuo, Matheus Alvarenga, Rafael Thomaz. How? (Como ser\u00e1 feito?) Faremos processos em etapas (planejamento, prot\u00f3tipo, conte\u00fado, publica\u00e7\u00e3o, periodo de testes e melhorias) Usaremos tecnologicas de desenvolvimento para fazer este site. How much? (Quanto custar\u00e1?) N\u00e3o ter\u00e1 um custo financeiro apenas tempo e dedica\u00e7\u00e3o dos alunos."},{"location":"design-thinking/5w2h/#versao-20","title":"Vers\u00e3o 2.0","text":""},{"location":"design-thinking/5w2h/#visao-produto","title":"Vis\u00e3o produto","text":"Quest\u00e3o Resposta What?(O que deve ser\u00e1 feito?) Um site institucional do Programa de Monitoria do CASA ibmec. Why? (Por que isso ser\u00e1 feito?) Para auxiliar na centraliza\u00e7\u00e3o de  informa\u00e7\u00f5es, dar transpar\u00eancia ao processo seletivo, padronizar inscri\u00e7\u00f5es, reduzir retrabalho de atendimento, facilitar consulta a resultados e agenda, e melhorar a comunica\u00e7\u00e3o com alunos e docentes. Where? (Onde ser\u00e1 feito?) Ser\u00e1 feito no visual code e ser\u00e1 hospedado em github pages. When? (Quando ser\u00e1 feito?) Ser\u00e1 produzido no segundo semestre de 2025. Who? (Quem ir\u00e1 fazer?) Alunos da materia de front-end junto com o professor Jhon e alunos de back-end. How? (Como ser\u00e1 feito?) Ser\u00e1 feito utilizando o visual code. How much? (Quanto custar\u00e1?) Custar\u00e1 apenas tempo e empenho dos alunos."},{"location":"design-thinking/5w2h/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>O 5W2H \u00e9 um t\u00e9cnica bem simples e de f\u00e1cil entendimento, sem a necessidade de um especialista. Dentro da disciplina a t\u00e9cnica fornece um entendimento melhor, para a equipe, sobre o projeto como responsabilidades, motiva\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es.   </p>"},{"location":"design-thinking/5w2h/#referencias-bibliograficas","title":"Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":"<p>5W2H: disponivel em :https://www../</p> <p>O que \u00e9 5W2H, disponivel em :https://www...</p>"},{"location":"design-thinking/5w2h/#autores","title":"Autor(es)","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 21/09/25 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Matheus Alvarenga 30/09/25 2.0 Adicionada vis\u00e3o produto Matheus Alvarenga"},{"location":"design-thinking/Brainstorm/","title":"Brainstorm","text":""},{"location":"design-thinking/Brainstorm/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p> O brainstorm \u00e9 uma t\u00e9cnica de elicita\u00e7\u00e3o de requisitos que consiste em reunir a equipe e discutir sobre diversos t\u00f3picos gerais do projeto apresentados no documento problema de neg\u00f3cio. No brainstorm o di\u00e1logo \u00e9 incentivado e cr\u00edticas s\u00e3o evitadas para permitir que todos colaborem com suas pr\u00f3prias ideias. </p>"},{"location":"design-thinking/Brainstorm/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p> A equipe se reuniu para debater ideias gerais sobre o projeto via Google Meet, no dia 25/09/2025, das 19h \u00e0s 20h30. O moderador foi Matheus Alvarenga, que direcionou a equipe com quest\u00f5es pr\u00e9-elaboradas e registrou as respostas para este documento. </p>"},{"location":"design-thinking/Brainstorm/#brainstorm","title":"Brainstorm","text":""},{"location":"design-thinking/Brainstorm/#versao-10","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"design-thinking/Brainstorm/#perguntas","title":"Perguntas","text":""},{"location":"design-thinking/Brainstorm/#1-qual-o-objetivo-principal-da-aplicacao","title":"1. Qual o objetivo principal da aplica\u00e7\u00e3o?","text":"<ul> <li> Criar uma plataforma simples e acess\u00edvel para inscri\u00e7\u00f5es na monitoria. </li> <li>Reunir em um \u00fanico lugar os atendimentos, materiais de apoio e informa\u00e7\u00f5es do</li> programa. <li>Melhorar a comunica\u00e7\u00e3o entre alunos, monitores e professores.</li> <li>Facilitar a organiza\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios de atendimento.</li> <li>Apoiar tamb\u00e9m o desenvolvimento pedag\u00f3gico dos monitores</li> </ul>"},{"location":"design-thinking/Brainstorm/#2-como-sera-o-processo-para-cadastrar-um-novo-aluno-interessado-na-monitoria","title":"2. Como ser\u00e1 o processo para cadastrar um novo aluno interessado na monitoria?","text":"<ol> <li> O aluno deve preencher um formul\u00e1rio de inscri\u00e7\u00e3o online.</li> <li> O sistema deve enviar uma confirma\u00e7\u00e3o por e-mail.</li> <li> O cadastro deve ser feito de prefer\u00eancia com o e-mail institucional do IBMEC.</li> <li> As informa\u00e7\u00f5es ficaram registradas em um banco de dados que precisam ser aprovadas pelo administrador.</li> <li>Depois de aprovado, o aluno ter\u00e1 acesso \u00e0 agenda de atendimentos.</li> </ol>"},{"location":"design-thinking/Brainstorm/#3-como-sera-a-forma-de-agendar-um-atendimento","title":"3. Como ser\u00e1 a forma de agendar um atendimento?","text":"<ul> <li>O aluno ir\u00e1 escolher um monitor dispon\u00edvel em uma agenda online.</li> <li>Deve ser poss\u00edvel cancelar e reagendar a aula.</li> <li>O sistema envia um  lembrete autom\u00e1tico por e-mail.</li> <li>Cada monitor poder\u00e1 configurar seus hor\u00e1rios dispon\u00edveis.</li> <li>O aluno poder\u00e1 avaliar o atendimento depois.</li> </ul>"},{"location":"design-thinking/Brainstorm/#4-quais-informacoes-seriam-interessantes-para-os-alunos-no-site","title":"4.  Quais informa\u00e7\u00f5es seriam interessantes para os alunos no site?","text":"<ul> <li>Agenda de atendimentos e contatos dos monitores.</li> <li>Materiais de apoio por disciplina.</li> <li>Regras do programa de monitoria.</li> <li>Not\u00edcias e comunicados da coordena\u00e7\u00e3o.</li> <li>Estat\u00edsticas de participa\u00e7\u00e3o nos atendimentos e avalia\u00e7\u00e3o de cada monitor.</li> </ul>"},{"location":"design-thinking/Brainstorm/#5-quais-informacoes-seriam-interessantes-para-os-monitores-no-site","title":"5. Quais informa\u00e7\u00f5es seriam interessantes para os monitores no site?","text":"<ul> <li>Relat\u00f3rio de presen\u00e7as dos alunos.</li> <li>Ferramentas  para upload de materiais de apoio.</li> <li>Espa\u00e7o para comunica\u00e7\u00e3o direta com os professores.</li> <li>Painel de agendamentos confirmados.</li> <li>Hist\u00f3rico de avalia\u00e7\u00f5es recebidas dos alunos.</li> <li>\u00c1rea para deixar coment\u00e1rios e observa\u00e7\u00f5es para os alunos, como dicas de estudo, sugest\u00f5es de materiais extras, Feedbacks sobre atendimentos ou at\u00e9 pequenas tarefas para refor\u00e7o.</li> </ul>"},{"location":"design-thinking/Brainstorm/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p> O brainstorm ajudou a equipe a pensar nos principais objetivos e funcionalidades que o site deve ter. Tamb\u00e9m serviu para identificar as informa\u00e7\u00f5es mais importantes tanto para os alunos quanto para os monitores. Entre as ideias levantadas, destaca-se a cria\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o onde os monitores possam deixar recados, dicas e avalia\u00e7\u00f5es para os alunos, refor\u00e7ando a intera\u00e7\u00e3o e o acompanhamento cont\u00ednuo. Esse levantamento ser\u00e1 usado como base para definir os requisitos e dar continuidade ao desenvolvimento do projeto. </p>"},{"location":"design-thinking/designthinking/","title":"Design Thinking","text":""},{"location":"design-thinking/designthinking/#design-thinking","title":"Design Thinking","text":""},{"location":"design-thinking/designthinking/#1-capa","title":"1. Capa","text":"<ul> <li>T\u00edtulo do Projeto</li> <li>Nome da Equipe</li> <li>Data</li> <li>Logo da Empresa/Organiza\u00e7\u00e3o (se aplic\u00e1vel)</li> </ul>"},{"location":"design-thinking/designthinking/#2-introducao","title":"2. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Contexto do Projeto: Breve descri\u00e7\u00e3o do problema ou oportunidade.</li> <li>Objetivo: O que se espera alcan\u00e7ar com o projeto.</li> <li>P\u00fablico-Alvo: Quem ser\u00e1 impactado pela solu\u00e7\u00e3o.</li> <li>Escopo: Limites e abrang\u00eancia do projeto.</li> </ul>"},{"location":"design-thinking/designthinking/#3-fases-do-design-thinking","title":"3. Fases do Design Thinking","text":""},{"location":"design-thinking/designthinking/#31-empatia","title":"3.1. Empatia","text":"<ul> <li>Pesquisa: M\u00e9todos utilizados para entender o usu\u00e1rio (entrevistas, observa\u00e7\u00e3o, etc.).</li> <li>Insights: Principais descobertas sobre as necessidades, desejos e dores do usu\u00e1rio.</li> <li>Personas: Descri\u00e7\u00e3o dos perfis de usu\u00e1rios criados com base na pesquisa.</li> </ul>"},{"location":"design-thinking/designthinking/#32-definicao","title":"3.2. Defini\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Problema Central: Defini\u00e7\u00e3o clara do problema a ser resolvido (ex.: \"Como podemos...?\").</li> <li>Pontos de Vista (POV): Frases que sintetizam as necessidades do usu\u00e1rio e os insights.</li> </ul>"},{"location":"design-thinking/designthinking/#33-ideaca","title":"3.3. Idea\u00e7\u00e3","text":"<ul> <li>Brainstorming: Lista de ideias geradas pela equipe.</li> <li>Sele\u00e7\u00e3o de Ideias: Crit\u00e9rios utilizados para escolher as melhores ideias.</li> <li>Ideias Selecionadas: Descri\u00e7\u00e3o das ideias que ser\u00e3o prototipadas.</li> </ul>"},{"location":"design-thinking/designthinking/#34-prototipagem","title":"3.4. Prototipagem","text":"<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo: Como a ideia foi transformada em um prot\u00f3tipo (esbo\u00e7o, modelo f\u00edsico, digital, etc.).</li> <li>Materiais Utilizados: Recursos necess\u00e1rios para criar o prot\u00f3tipo.</li> <li>Testes Realizados: Como o prot\u00f3tipo foi testado.</li> </ul>"},{"location":"design-thinking/designthinking/#35-teste","title":"3.5. Teste","text":"<ul> <li>Feedback dos Usu\u00e1rios: O que os usu\u00e1rios acharam do prot\u00f3tipo.</li> <li>Ajustes Realizados: Mudan\u00e7as feitas com base no feedback.</li> <li>Resultados Finais: Descri\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o final.</li> </ul>"},{"location":"design-thinking/designthinking/#4-conclusao","title":"4. Conclus\u00e3o","text":"<ul> <li>Resultados Obtidos: O que foi alcan\u00e7ado com o projeto.</li> <li>Pr\u00f3ximos Passos: O que ainda precisa ser feito ou implementado.</li> <li>Aprendizados: Li\u00e7\u00f5es aprendidas durante o processo.</li> </ul>"},{"location":"design-thinking/designthinking/#5-anexos","title":"5. Anexos","text":"<ul> <li>Fotos, gr\u00e1ficos, tabelas, transcri\u00e7\u00f5es de entrevistas, etc.</li> </ul>"},{"location":"design-thinking/designthinking/#dicas-para-criar-o-documento","title":"Dicas para Criar o Documento","text":"<ul> <li>Use uma linguagem clara e objetiva.</li> <li>Inclua visualiza\u00e7\u00f5es, como mapas de empatia, jornadas do usu\u00e1rio ou esbo\u00e7os de ideias.</li> <li>Adapte o documento conforme o est\u00e1gio do projeto (ex.: um documento inicial pode focar mais na pesquisa, enquanto um final pode detalhar a solu\u00e7\u00e3o).</li> </ul> <p>Esse modelo \u00e9 flex\u00edvel e pode ser ajustado conforme as necessidades do seu projeto ou da sua equipe. O importante \u00e9 que o documento reflita o processo colaborativo e iterativo do Design Thinking.</p>"},{"location":"design-thinking/historiasdeusuario/","title":"Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio","text":""},{"location":"design-thinking/historiasdeusuario/#scrum","title":"Scrum","text":""},{"location":"design-thinking/historiasdeusuario/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Hist\u00f3rias de usu\u00e1rio s\u00e3o uma t\u00e9cnica comum no desenvolvimento \u00e1gil de software para descrever funcionalidades sob a perspectiva do usu\u00e1rio final. Elas ajudam a entender quem usar\u00e1 o sistema, o que deseja fazer e qual benef\u00edcio espera obter. Em vez de documentos extensos, hist\u00f3rias de usu\u00e1rio s\u00e3o curtas, centradas no valor entregue, e servem como base para discuss\u00e3o e refinamento cont\u00ednuo durante o projeto.</p> <p>Uma hist\u00f3ria de usu\u00e1rio t\u00edpica segue a estrutura:</p> <p>\"Como um [tipo de usu\u00e1rio], eu quero [a\u00e7\u00e3o desejada] para [objetivo/benef\u00edcio].\"</p> <p>Essa abordagem garante que o foco permane\u00e7a nas necessidades reais dos usu\u00e1rios, incentivando o desenvolvimento iterativo e colaborativo.</p>"},{"location":"design-thinking/historiasdeusuario/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>A cria\u00e7\u00e3o e o uso de hist\u00f3rias de usu\u00e1rio geralmente seguem esta metodologia:</p> <ol> <li> <p>Identifica\u00e7\u00e3o dos perfis de usu\u00e1rios: Primeiro, \u00e9 essencial listar quem s\u00e3o os usu\u00e1rios do sistema, suas caracter\u00edsticas e necessidades gerais.</p> </li> <li> <p>Escrita das hist\u00f3rias: Cada funcionalidade importante \u00e9 escrita na forma de uma hist\u00f3ria curta, clara e focada no objetivo do usu\u00e1rio.</p> </li> <li> <p>Categoriza\u00e7\u00e3o e Prioriza\u00e7\u00e3o: As hist\u00f3rias s\u00e3o agrupadas por temas ou funcionalidades principais e priorizadas com base no valor de neg\u00f3cio e na necessidade do usu\u00e1rio.</p> </li> <li> <p>Discuss\u00e3o e Refinamento: Antes do desenvolvimento, as hist\u00f3rias s\u00e3o discutidas entre equipe t\u00e9cnica, stakeholders e usu\u00e1rios para garantir entendimento comum e ajustes conforme necess\u00e1rio.</p> </li> <li> <p>Aceita\u00e7\u00e3o e Crit\u00e9rios de Conclus\u00e3o: Cada hist\u00f3ria \u00e9 complementada com crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o, que definem o que precisa ser entregue para considerar a hist\u00f3ria \"pronta\".</p> </li> <li> <p>Implementa\u00e7\u00e3o Iterativa: Durante o desenvolvimento \u00e1gil (por exemplo, em Sprints no Scrum), as hist\u00f3rias priorizadas s\u00e3o implementadas, testadas e revisadas com feedback cont\u00ednuo.</p> </li> </ol>"},{"location":"design-thinking/historiasdeusuario/#historia-de-usuario","title":"Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio","text":"<p>CASA:</p> <p>Como administrador, quero ter um login de acesso para poder fazer postagens e criar formul\u00e1rios, com acesso separado dos demais. Como administrador, quero poder acessar as informa\u00e7\u00f5es dos alunos candidatos por meio da matr\u00edcula. Como administrador, quero poder postar novas oportunidades de monitorias. Como administrador, quero ter acesso \u00e0 disponibilidade de salas. Como administrador, quero poder postar os dias, hor\u00e1rios e as salas de cada uma das monitorias. Como administrador, quero receber os pedidos de cria\u00e7\u00e3o de monitoria dos professores.</p> <p>Professores:</p> <p>Como professor, quero ter um login para ter acesso a lista de candidatos e fazer postagens no espa\u00e7o para professores. Como professor, quero poder requisitar monitorias para o CASA. Como professor, quero poder acessar as informa\u00e7\u00f5es dos alunos candidatos. Como professor, quero postar como ser\u00e1 o processo seletivo. Como professor, quero notificar o(s) selecionado(s) para a monitoria.</p> <p>Alunos:</p> <p>Como aluno, quero ter um login por meio da matr\u00edcula onde posso acessar as postagens do site e me identificar facilmente nos formul\u00e1rios. Como aluno, quero poder receber avisos das vagas para monitor e me candidatar Como aluno, quero saber que dia ser\u00e1 e em qual lugar ser\u00e1 a monitoria. Como aluno, quero saber se fui selecionado para a monitoria ou n\u00e3o. Como aluno, quero ver o calend\u00e1rio das monitorias para poder ir sem ser como monitor.</p>"},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/","title":"Brainstorm","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#qual-o-objetivo-principal-da-aplicacao","title":"Qual o objetivo principal da aplica\u00e7\u00e3o?","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#criar-uma-plataforma-simples-e-acessivel-para-inscricoes-na-monitoria","title":"Criar uma plataforma simples e acess\u00edvel para inscri\u00e7\u00f5es na monitoria.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#reunir-em-um-unico-lugar-os-atendimentos-materiais-de-apoio-e-informacoes-do-programa","title":"Reunir em um \u00fanico lugar os atendimentos, materiais de apoio e informa\u00e7\u00f5es do programa.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#melhorar-a-comunicacao-entre-alunos-monitores-e-professores","title":"Melhorar a comunica\u00e7\u00e3o entre alunos, monitores e professores.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#facilitar-a-organizacao-dos-horarios-de-atendimento","title":"Facilitar a organiza\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios de atendimento.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#apoiar-tambem-o-desenvolvimento-pedagogico-dos-monitores","title":"Apoiar tamb\u00e9m o desenvolvimento pedag\u00f3gico dos monitores","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#como-sera-o-processo-para-cadastrar-um-novo-aluno-interessado-na-monitoria","title":"Como ser\u00e1 o processo para cadastrar um novo aluno interessado na monitoria?","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#o-aluno-deve-preencher-um-formulario-de-inscricao-online","title":"O aluno deve preencher um formul\u00e1rio de inscri\u00e7\u00e3o online.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#o-sistema-deve-enviar-uma-confirmacao-por-e-mail","title":"O sistema deve enviar uma confirma\u00e7\u00e3o por e-mail.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#o-cadastro-deve-ser-feito-de-preferencia-com-o-e-mail-institucional-do-ibmec","title":"O cadastro deve ser feito de prefer\u00eancia com o e-mail institucional do IBMEC.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#as-informacoes-ficaram-registradas-em-um-banco-de-dados-que-precisam-ser-aprovadas-pelo-administrador","title":"As informa\u00e7\u00f5es ficaram registradas em um banco de dados que precisam ser aprovadas pelo administrador.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#depois-de-aprovado-o-aluno-tera-acesso-a-agenda-de-atendimentos","title":"Depois de aprovado, o aluno ter\u00e1 acesso \u00e0 agenda de atendimentos.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#como-sera-a-forma-de-agendar-um-atendimento","title":"Como ser\u00e1 a forma de agendar um atendimento?","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#o-aluno-ira-escolher-um-monitor-disponivel-em-uma-agenda-online","title":"O aluno ir\u00e1 escolher um monitor dispon\u00edvel em uma agenda online.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#deve-ser-possivel-cancelar-e-reagendar-a-aula","title":"Deve ser poss\u00edvel cancelar e reagendar a aula.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#o-sistema-envia-um-lembrete-automatico-por-e-mail","title":"O sistema envia um  lembrete autom\u00e1tico por e-mail.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#cada-monitor-podera-configurar-seus-horarios-disponiveis","title":"Cada monitor poder\u00e1 configurar seus hor\u00e1rios dispon\u00edveis.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#o-aluno-podera-avaliar-o-atendimento-depois","title":"O aluno poder\u00e1 avaliar o atendimento depois.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#quais-informacoes-seriam-interessantes-para-os-alunos-no-site","title":"Quais informa\u00e7\u00f5es seriam interessantes para os alunos no site?","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#agenda-de-atendimentos-e-contatos-dos-monitores","title":"Agenda de atendimentos e contatos dos monitores.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#materiais-de-apoio-por-disciplina","title":"Materiais de apoio por disciplina.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#regras-do-programa-de-monitoria","title":"Regras do programa de monitoria.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#noticias-e-comunicados-da-coordenacao","title":"Not\u00edcias e comunicados da coordena\u00e7\u00e3o.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#estatisticas-de-participacao-nos-atendimentos-e-avaliacao-de-cada-monitor","title":"Estat\u00edsticas de participa\u00e7\u00e3o nos atendimentos e avalia\u00e7\u00e3o de cada monitor.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#quais-informacoes-seriam-interessantes-para-os-monitores-no-site","title":"Quais informa\u00e7\u00f5es seriam interessantes para os monitores no site?","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#relatorio-de-presencas-dos-alunos","title":"Relat\u00f3rio de presen\u00e7as dos alunos.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#ferramentas-para-upload-de-materiais-de-apoio","title":"Ferramentas  para upload de materiais de apoio.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#espaco-para-comunicacao-direta-com-os-professores","title":"Espa\u00e7o para comunica\u00e7\u00e3o direta com os professores.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#painel-de-agendamentos-confirmados","title":"Painel de agendamentos confirmados.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#historico-de-avaliacoes-recebidas-dos-alunos","title":"Hist\u00f3rico de avalia\u00e7\u00f5es recebidas dos alunos.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaBrainstorm/#area-para-deixar-comentarios-e-observacoes-para-os-alunos-como-dicas-de-estudo-sugestoes-de-materiais-extras-feedbacks-sobre-atendimentos-ou-ate-pequenas-tarefas-para-reforco","title":"\u00c1rea para deixar coment\u00e1rios e observa\u00e7\u00f5es para os alunos, como dicas de estudo, sugest\u00f5es de materiais extras, Feedbacks sobre atendimentos ou at\u00e9 pequenas tarefas para refor\u00e7o.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaEntrevista/","title":"Entrevista (Hist\u00f3ria do usu\u00e1rio)","text":""},{"location":"design-thinking/mapaEntrevista/#administradorcasa","title":"Administrador(CASA)","text":""},{"location":"design-thinking/mapaEntrevista/#login-de-acesso-para-poder-fazer-postagens-e-criar-formularios-com-acesso-separado-dos-demais","title":"Login de acesso para poder fazer postagens e criar formul\u00e1rios, com acesso separado dos demais.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaEntrevista/#acessar-as-informacoes-dos-alunos-candidatos-por-meio-da-matricula","title":"Acessar as informa\u00e7\u00f5es dos alunos candidatos por meio da matr\u00edcula.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaEntrevista/#postar-novas-oportunidades-de-monitorias","title":"Postar novas oportunidades de monitorias.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaEntrevista/#acesso-a-disponibilidade-de-salas","title":"Acesso \u00e0 disponibilidade de salas.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaEntrevista/#postar-os-dias-horarios-e-as-salas-de-cada-uma-das-monitorias","title":"Postar os dias, hor\u00e1rios e as salas de cada uma das monitorias.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaEntrevista/#receber-os-pedidos-de-criacao-de-monitoria-dos-professores","title":"Receber os pedidos de cria\u00e7\u00e3o de monitoria dos professores.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaEntrevista/#professores","title":"Professores","text":""},{"location":"design-thinking/mapaEntrevista/#login-para-ter-acesso-a-lista-de-candidatos-e-fazer-postagens-no-espaco-para-professores","title":"Login para ter acesso a lista de candidatos e fazer postagens no espa\u00e7o para professores.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaEntrevista/#requisitar-monitorias-para-o-casa","title":"Requisitar monitorias para o CASA.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaEntrevista/#acessar-as-informacoes-dos-alunos-candidatos","title":"Acessar as informa\u00e7\u00f5es dos alunos candidatos.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaEntrevista/#postar-como-sera-o-processo-seletivo","title":"Postar como ser\u00e1 o processo seletivo.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaEntrevista/#notificar-os-selecionados-para-a-monitoria","title":"Notificar o(s) selecionado(s) para a monitoria.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaEntrevista/#alunos","title":"Alunos","text":""},{"location":"design-thinking/mapaEntrevista/#login-por-meio-da-matricula-onde-pode-acessar-as-postagens-do-site-e-me-identificar-facilmente-nos-formularios","title":"Login por meio da matr\u00edcula onde pode acessar as postagens do site e me identificar facilmente nos formul\u00e1rios.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaEntrevista/#receber-avisos-das-vagas-para-monitor-e-me-candidatar","title":"Receber avisos das vagas para monitor e me candidatar.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaEntrevista/#saber-qual-dia-sera-e-em-qual-lugar-sera-a-monitoria","title":"Saber qual dia ser\u00e1 e em qual lugar ser\u00e1 a monitoria.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaEntrevista/#saber-se-foi-selecionado-para-a-monitoria-ou-nao","title":"Saber se foi selecionado para a monitoria ou n\u00e3o.","text":""},{"location":"design-thinking/mapaEntrevista/#ter-acesso-ao-calendario-das-monitorias-para-poder-ir-sem-ser-como-monitor","title":"Ter acesso ao calend\u00e1rio das monitorias para poder ir sem ser como monitor.","text":""},{"location":"design-thinking/mapa_mental/","title":"Mapas Mentais","text":""},{"location":"design-thinking/mapa_mental/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p> Mapa mental consiste em criar resumos cheios de s\u00edmbolos, cores, setas e frases de efeito com o objetivo de organizar o conte\u00fado e facilitar associa\u00e7\u00f5es entre as informa\u00e7\u00f5es destacadas. Esse material \u00e9 muito indicado para pessoas que t\u00eam facilidade de aprender de forma visual. </p>"},{"location":"design-thinking/mapa_mental/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p> Foi levantado um ponto importante sobre o aplicativo e, assim, foi produzido o mapa mental. O documento foi produzido utilizando a ferramenta Markmap e o aplicativo VS code, Al\u00e9m do brainstorm e entrevista realizada pela equipe. </p>"},{"location":"design-thinking/mapa_mental/#mapa-mental-geral","title":"Mapa mental - Geral.","text":""},{"location":"design-thinking/mapa_mental/#versao-10","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"design-thinking/mapa_mental/#mapa-mental-da-entrevista","title":"Mapa mental da Entrevista:","text":""},{"location":"design-thinking/mapa_mental/#mapa-mental-do-brainstorm","title":"Mapa mental do Brainstorm:","text":""},{"location":"design-thinking/mapa_mental/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p> O mapa mental \u00e9 uma ficha de estudos que ajuda a dar uma vis\u00e3o geral do tema, e ajuda a fixar os pontos mais importantes sobre o app. Al\u00e9m de auxiliar na organiza\u00e7\u00e3o e divis\u00f5es de tarefas entre a equipe responsav\u00e9l. </p>"},{"location":"design-thinking/mapa_mental/#referencias","title":"Refer\u00eancias","text":"<p>Mapa do Brainstorm</p> <p>Mapa da Entrevista</p> <p>Markmap</p>"},{"location":"design-thinking/pesquisa/","title":"Pesquisa de Mercado","text":"<p>Pesquisa Depois de pesquisar achei o site da UNIP e da USP interessantes e com f\u00e1cil entendimento do que eles gostam de abordar em seus projetos de extens\u00e3o, fazendo com que fique bem claro para pessoas de fora da institui\u00e7\u00e3o o que eles querem com essa pr\u00e1tica.  No site da USP temos pontos positivos como consist\u00eancia institucional, com identidade visual solida, al\u00e9m de oferecer uma navega\u00e7\u00e3o intuitiva e acess\u00edvel. De pontos negativos a p\u00e1gina inicial \u00e9 um pouco confusa pois \u00e9 carregada de informa\u00e7\u00f5es o que pode acabar confundido o usu\u00e1rio externo e t\u00eam poucas funcionalidades din\u00e2micas como filtros, buscas inteligentes ou personaliza\u00e7\u00e3o. No site da UNIP temos pontos positivos como uma interface limpa e estruturada, se\u00e7\u00f5es bem definidas e consistentes e um menu com uma organiza\u00e7\u00e3o bem definida por subse\u00e7\u00f5es. De pontos negativos temos a falta de interatividade fazendo com que o usu\u00e1rio tenha que baixar documentos em PDF, sem a possibilidade de inscri\u00e7\u00e3o ou acompanhamento diretamente no site. Nos dois sites temos funcionalidades como menus fixos, divulga\u00e7\u00e3o de editais e documentos e informa\u00e7\u00f5es do programa e suporte e contato.</p> <p>https://www.unip.br  https://www5.usp.br </p>"},{"location":"design-thinking/prototipo_baixa_fidelidade/","title":"Prot\u00f3tipo","text":""},{"location":"design-thinking/prototipo_baixa_fidelidade/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p> A constru\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de baixa fidelidade auxilia a equipe de desenvolvimento a encontrar um n\u00edvel de detalhes abrangentes, extrair funcionalidades, testar usabilidade, e tamb\u00e9m fornece uma base para o gerenciamento do projeto pois com o prot\u00f3tipo \u00e9 poss\u00edvel realizar estimativas sobre a funcionalidade do site preterido. </p>"},{"location":"design-thinking/prototipo_baixa_fidelidade/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p> Para iniciarmos o prot\u00f3tipo, utilisamos o PlantUml para gerar imagens de refer\u00eancia para entendermos as funcionalidades de cada p\u00e1gina que dever\u00e1 ser desenvolvida com base nas Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio, atendendo as necessidades dos mesmos. </p>"},{"location":"design-thinking/prototipo_baixa_fidelidade/#prototipo-de-baixa-fidelidade","title":"Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade","text":""},{"location":"design-thinking/prototipo_baixa_fidelidade/#versao-10","title":"Vers\u00e3o 1.0","text":""},{"location":"design-thinking/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-inicial","title":"Tela Inicial","text":"<p>Aqui o usu\u00e1rio pode selecionar seu modo.</p> <p></p>"},{"location":"design-thinking/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-cadastro-1","title":"Tela Cadastro 1","text":"<p>Nesta tela, o usu\u00e1rio faz seu cadastro. Ela \u00e9 comum a todos.</p> <p></p>"},{"location":"design-thinking/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-esqueceu-senha","title":"Tela Esqueceu Senha","text":"<p>Em casos de esquecimento de senha, o usu\u00e1rio ser\u00e1 transferido para essa tela.</p> <p></p>"},{"location":"design-thinking/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-feed","title":"Tela Feed","text":"<p>Essa \u00e9 a tela central do aplicativo, onde as funcionalidades estar\u00e3o dispon\u00edveis para o usu\u00e1rio. As telas de feed ir\u00e3o ser diferenciadas para cada tipo de usu\u00e1rio.</p> <p>Administrador:</p> <p></p> <p>Professor:</p> <p></p> <p>Aluno:</p> <p></p>"},{"location":"design-thinking/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-configuracoes","title":"Tela Configura\u00e7\u00f5es","text":"<p>Ao acessar as op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00f5es, essas ser\u00e3o as funcionalidades.</p> <p></p>"},{"location":"design-thinking/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-detalhes","title":"Tela Detalhes","text":"<p>Na tela de detalhes o usu\u00e1rio poder\u00e1 saber mais sobre a monitoria.</p> <p>Informa\u00e7\u00e3o geral:</p> <p></p> <p>Administrador:</p> <p></p> <p>Aluno:</p> <p></p> <p>Professor:</p> <p></p>"},{"location":"design-thinking/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-inscricao-de-nova-monitoria","title":"Tela Inscri\u00e7\u00e3o de nova monitoria","text":"<p>Para que uma nova monitoria seja inscrita, o professor acessar\u00e1 esta tela.</p> <p></p>"},{"location":"design-thinking/prototipo_baixa_fidelidade/#versao-20","title":"Vers\u00e3o 2.0","text":"<p>Novas telas adicionadas</p>"},{"location":"design-thinking/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-de-marcar-entrevista","title":"Tela de marcar entrevista","text":""},{"location":"design-thinking/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-da-candidatura","title":"Tela da candidatura","text":""},{"location":"design-thinking/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-gerenciar-oportunidades","title":"Tela gerenciar oportunidades","text":"<p>Administrador pode editar ou excluir suas postagens que contem oportunidades de monitoria.</p> <p></p>"},{"location":"design-thinking/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-gerenciar-pedidos","title":"Tela gerenciar pedidos","text":"<p>Administrador pode ver quais s\u00e3o os pedidos de cria\u00e7\u00e3o de monitoria enviados</p> <p></p>"},{"location":"design-thinking/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-gerenciar-postagens","title":"Tela gerenciar postagens","text":"<p>Administrador pode gerenciar suas postagens</p> <p></p>"},{"location":"design-thinking/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-gerenciar-salas","title":"Tela gerenciar salas.","text":"<p>Administrador pode gerenciar as salas em uso.</p> <p></p>"},{"location":"design-thinking/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-gerenciar-postagens-professor","title":"Tela gerenciar postagens (professor)","text":"<p>Professor pode gerenciar suas postagens</p> <p></p>"},{"location":"design-thinking/prototipo_baixa_fidelidade/#tela-processo-seletivo","title":"Tela processo seletivo","text":"<p>Professor tem acesso ao processo seletivo da sua monitoria</p> <p></p>"},{"location":"design-thinking/prototipo_baixa_fidelidade/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p> A partir da elabora\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo foi poss\u00edvel ter uma no\u00e7\u00e3o inicial da interface do usu\u00e1rio, definindo fluxo, bot\u00f5es e outras funcionalidades b\u00e1sicas. </p>"},{"location":"design-thinking/prototipo_baixa_fidelidade/#autores","title":"Autor(es)","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor(es) 25/09/25 1.0 Cria\u00e7\u00e3o do documento Giovanna Perrone 25/09/25 1.1 Adicionado as imagens do prot\u00f3tipo Giovanna Perrone 29/09/25 1.2 Adicionado conclus\u00e3o e ajustando imagens Giovanna Perrone <pre><code>                                                             |\n</code></pre>"},{"location":"sprint-planning/sprint/","title":"Sprint I","text":"<p>24/09/25 \u00e0 01/10/2025</p>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#planejamento-de-interacao","title":"Planejamento de Intera\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Presentes na reuni\u00e3o: </li> </ul> Nome Completo Matr\u00edcula Matheus de Andrade Alvarenga 202501001483 Rafael Tomaz da Silva Ribeiro 202503545189 Maria Eduarda Perpetuo Lopes dos\u00a0Santos 202501001262 Giovanna Gomes Perrone 202504193111 Julia Valente D\u2019Alessandro 202501000673"},{"location":"sprint-planning/sprint/#objetivo-da-sprint","title":"Objetivo da Sprint","text":"<ul> <li>Definir a identidade inical do Projeto.</li> <li>Selecionar metodologias adaquedas para o desenvolvimento.</li> <li>Produzir documentos de apio para guiar o time.</li> <li>Aplicar t\u00e9cnicas de Design Thiking para levantar ideias e estrutura solu\u00e7\u00f5es.</li> <li>Criar prototipa\u00e7\u00e3o de Baixa fidelidade para validar a proposta inical do sistema.</li> </ul>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#lista-de-tarefas-da-interacao","title":"Lista de Tarefas da Intera\u00e7\u00e3o","text":"Tarefa Responsabilidade Decidir o nome o projeto. Projeto CASA de Monitoria Criar o reposit\u00f3rio nos padr\u00f5es (Organizar wiki). Matheus Alvarenga Criar issues no GitHub / ZenHub Rafael Tomaz e Matheus Alvarenga Estudar e escolher as metodologias. Todos Documento de vis\u00e3o Rafael Tomaz Elaborar 5w2H Matheus Alvarenga Mapas Mentais Maria Eduarda Perpetuo Brainstorming Julia Valente D'Alessandro Entrevistas Maria Eduarda Perpetuo e Giovanna Perrone Prototipa\u00e7\u00e3o. Giovanna Perrone"},{"location":"sprint-planning/sprint/#criterios-de-qualidade","title":"Criterios de Qualidade","text":"<p>Um item s\u00f3 \u00e9 considerado \"Pronto\" quando:</p> <ul> <li>Como organizar a equipe de forma que todos podem dispor do seu m\u00e1ximo potencial.</li> <li>Abstrair e focar apenas nas partes importantes do projeto no momento.</li> <li>Alterar os documentos do trabalho sem que interfira na parte que \u00e9 responsabilidade de outros membros do grupo.</li> <li>Aprender como funciona as ferramentas de atualiza\u00e7\u00e3o do site e domin\u00e1-las.</li> </ul>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#sprint-review","title":"Sprint Review","text":"<p>-</p>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#pontos-positivos","title":"Pontos Positivos","text":"<ul> <li>Equipe motivada, dedicada e com boa comunica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Equipe organizada com anteced\u00eancia.</li> <li>Ideias levantadas no brainstorm trouxeram solu\u00e7\u00f5es criativas para funcionalidades futuras e informa\u00e7\u00f5es importantes.</li> <li>Equipe j\u00e1 tem um bom dom\u00ednio das ferramnetas, ent\u00e3o as partes s\u00e3o feitas com uma maior efetividade.</li> <li>O projeto progrediu mais rapidamente do que nas ultimas semanas.</li> </ul>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#pontos-negativos","title":"Pontos Negativos","text":"<ul> <li>Como a equipe ainda est\u00e1 em processo de adapta\u00e7\u00e3o ao fluxo de trabalho e \u00e0s ferramentas, a velocidade de desenvolvimento foi menor, mas tende a melhorar nas pr\u00f3ximas sprints.</li> <li>Algumas dificuldades em rela\u00e7\u00e3o \u00e1 atualiza\u00e7\u00e3o do site.</li> <li>Erros de cominuca\u00e7\u00e3o na equipe em rela\u00e7\u00e3o ao andamento do projeto.</li> </ul>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#o-que-podemos-melhorar","title":"O que podemos melhorar?","text":"<ul> <li>Ter mais foco na reuni\u00f5es para evitar o desperd\u00edcio de tempo.</li> <li>A equipe deve ter mais autonomia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falta de membros.</li> <li>Utiliza\u00e7\u00e3o mais ativamente o Scrum  para uma melhor comunica\u00e7\u00e3o e troca na equipe.</li> <li>Estudar as ferramentas de forma que todos se ajudem e aprendam juntos, pois assim melhora as rela\u00e7\u00f5es interpessoais al\u00e9m de ser comprovadamente uma maneira mais efetiva de aprendizado.</li> <li>Uma melhor comunica\u00e7\u00e3o entre os membros da equipe.</li> <li>Uma melhor organiza\u00e7\u00e3o do tempo da equipe.</li> <li>Podemos utilizar algo ferramenta de timebox para maior efetividade nas reuni\u00f5es, sugest\u00e3o: </li> </ul>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#ferramentas-utilizadas","title":"Ferramentas utilizadas","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o: Hangouts</li> <li>Colheita dos pontos: Mentimeter</li> <li>Prot\u00f3tipo: Salt(Plantuml) </li> </ul>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#sprint-ii","title":"Sprint II","text":"<p>01/10/25 \u00e0 22/10/2025</p>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#objetivo-da-sprint_1","title":"Objetivo da Sprint","text":"<p>Iniciar a cria\u00e7\u00e3o do site de monitorias.</p>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#itens-escolhidos-do-backlog","title":"Itens escolhidos do backlog","text":"<p>-</p> Nome Completo Matr\u00edcula Matheus de Andrade Alvarenga 202501001483 Rafael Tomaz da Silva Ribeiro 202503545189 Maria Eduarda Perpetuo Lopes dos\u00a0Santos 202501001262 Giovanna Gomes Perrone 202504193111 Julia Valente D\u2019Alessandro 202501000673"},{"location":"sprint-planning/sprint/#lista-de-tarefas-da-interacao_1","title":"Lista de Tarefas da Intera\u00e7\u00e3o","text":"<p>Altera\u00e7\u00f4es no quadro em breve!</p> Tarefa Responsabilidade Decidir o nome o projeto. Projeto CASA de Monitoria Prepara\u00e7\u00e3o do ambiente do reposit\u00f3rio Giovanna Perrone e Julia Valente Designe do Site Giovanna Perrone e Julia Valente Cria\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas baseadas na prototipa\u00e7\u00e3o Todos Sprint 2 Maria Eduarda Perpetuo"},{"location":"sprint-planning/sprint/#criterio-de-qualidade","title":"Crit\u00e9rio de Qualidade","text":"<p>Um item s\u00f3 \u00e9 considerado \"Pronto\" quando:</p> <ul> <li>Todas as p\u00e1ginas do prototipo estiverem prontas</li> </ul>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#sprint-review_1","title":"Sprint Review","text":""},{"location":"sprint-planning/sprint/#-","title":"-","text":""},{"location":"sprint-planning/sprint/#pontos-positivos_1","title":"Pontos Positivos","text":"<ul> <li>Equipe motivada e disposta a aprender.</li> <li>Equipe com experi\u00eancia neste tipo de tarefa.</li> <li>Familiaridade com algumas das ferramentas utilizadas.</li> <li>Comunica\u00e7\u00e3o constante entre membros da equipe.</li> </ul> <p>)</p>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#pontos-negativos_1","title":"Pontos Negativos","text":"<ul> <li>Falta de dom\u00ednio de algumas das ferramentas propostas.</li> <li>Erros de organiza\u00e7\u00e3o das tarefas.</li> </ul>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#o-que-podemos-melhorar_1","title":"O que podemos melhorar?","text":"<ul> <li>Dividir mais claramente a fun\u00e7\u00e3o de cada um.</li> <li>Estudar mais as ferramentas que s\u00e3o utilizadas.</li> <li>Criar um sistema de feedback entre os membros da equipe.</li> </ul>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#ferramentas-utilizadas_1","title":"Ferramentas utilizadas","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o: Hangouts</li> <li>Site: React, Java SCript, Css e node</li> </ul>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#sprint-iii","title":"Sprint III","text":"<p>22/10/25 \u00e0 29/10/2025</p>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#objetivo-da-sprint_2","title":"Objetivo da Sprint","text":"<p>Continuar o desenvolvimento do site.</p>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#itens-escolhidos-do-backlog_1","title":"Itens escolhidos do backlog","text":"<ul> <li>Hit\u00f3ria do ALuno, do professor e do administrador</li> </ul> Nome Completo Matr\u00edcula Matheus de Andrade Alvarenga 202501001483 Rafael Tomaz da Silva Ribeiro 202503545189 Maria Eduarda Perpetuo Lopes dos\u00a0Santos 202501001262 Giovanna Gomes Perrone 202504193111 Julia Valente D\u2019Alessandro 202501000673"},{"location":"sprint-planning/sprint/#lista-de-tarefas-da-interacao_2","title":"Lista de Tarefas da Intera\u00e7\u00e3o","text":"<p>Altera\u00e7\u00f4es no quadro em breve!</p> Tarefa Responsabilidade Decidir o nome o projeto. Projeto CASA de Monitoria Atualiza\u00e7\u00e3o para UseState das p\u00e1ginas que faltaram Matheus Alvarenga Criar prototipos de baixa fidelidade Giovanna Perrone e Maria Eduarda Perpetuo Criar novas p\u00e1ginas do site Giovanna Perrone, Julia Valente e Maria Eduarda Perpetuo"},{"location":"sprint-planning/sprint/#criterio-de-qualidade_1","title":"Crit\u00e9rio de Qualidade","text":"<p>Um item s\u00f3 \u00e9 considerado \"Pronto\" quando:</p> <ul> <li>Quando os novos prototipos e novas p\u00e1ginas estiverem prontas (Marcar entrevista, se candidatar, gerenciar salas, gerenciar pedidos, gerenciar pedidos, gerenciar postagens, processo seletivo para visualiza\u00e7\u00e3o do professor e gerenciar postagens do professor)</li> </ul>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#sprint-review_2","title":"Sprint Review","text":"<ul> <li>Em rela\u00e7\u00e3o ao apresentado semana passada, precisamos criar os prototipos das p\u00e1ginas que faltam e atualizar quatro p\u00e1ginas para o UseState.</li> </ul>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#pontos-positivos_2","title":"Pontos Positivos","text":"<ul> <li>A equipe j\u00e1 tem uma maior habilidade com as ferramentas propostas.</li> <li>A equipe j\u00e1 tem experi\u00eancia com as tarefas a ser feitas.</li> <li>Equipe motivada e disposta a aprender. </li> </ul>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#pontos-negativos_2","title":"Pontos Negativos","text":"<ul> <li>Pouca comunica\u00e7\u00e3o entre os membros da equipe em geral.</li> </ul>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#o-que-podemos-melhorar_2","title":"O que podemos melhorar?","text":"<ul> <li>Melhorar comunica\u00e7\u00e3o entre os membros da equipe em geral.</li> </ul>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#ferramentas-utilizadas_2","title":"Ferramentas utilizadas","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o: Hangouts</li> <li>React</li> <li>Java Script</li> <li>HTML</li> </ul>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#sprint-iv","title":"Sprint IV","text":"<p>29/02/25 \u00e0 13/10/2025</p>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#objetivo-da-sprint_3","title":"Objetivo da Sprint","text":"<p>XXXX XXXX XXXX</p>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#itens-escolhidos-do-backlog_2","title":"Itens escolhidos do backlog","text":""},{"location":"sprint-planning/sprint/#-_1","title":"-","text":""},{"location":"sprint-planning/sprint/#lista-de-tarefas-da-interacao_3","title":"Lista de Tarefas da Intera\u00e7\u00e3o","text":"Tarefa Responsabilidade XXXX XXXX XXXX XXXX XXXX XXXX XXXX XXXX XXXX XXXX XXXX XXXX"},{"location":"sprint-planning/sprint/#criterio-de-qualidade_2","title":"Crit\u00e9rio de Qualidade","text":"<p>Um item s\u00f3 \u00e9 considerado \"Pronto\" quando:</p>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#-_2","title":"-","text":""},{"location":"sprint-planning/sprint/#sprint-review_3","title":"Sprint Review","text":""},{"location":"sprint-planning/sprint/#-_3","title":"-","text":""},{"location":"sprint-planning/sprint/#ferramentas-utilizadas_3","title":"Ferramentas Utilizadas","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o: Google Meet</li> </ul>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#sprint-v","title":"Sprint V","text":"<p>29/02/25 \u00e0 13/10/2025</p>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#objetivo-da-sprint_4","title":"Objetivo da Sprint","text":"<p>XXXX XXXX XXXX</p>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#itens-escolhidos-do-backlog_3","title":"Itens escolhidos do backlog","text":""},{"location":"sprint-planning/sprint/#-_4","title":"-","text":""},{"location":"sprint-planning/sprint/#lista-de-tarefas-da-interacao_4","title":"Lista de Tarefas da Intera\u00e7\u00e3o","text":"Tarefa Responsabilidade XXXX XXXX XXXX XXXX XXXX XXXX XXXX XXXX XXXX XXXX XXXX XXXX"},{"location":"sprint-planning/sprint/#criterio-de-qualidade_3","title":"Crit\u00e9rio de Qualidade","text":"<p>Um item s\u00f3 \u00e9 considerado \"Pronto\" quando:</p>"},{"location":"sprint-planning/sprint/#-_5","title":"-","text":""},{"location":"sprint-planning/sprint/#sprint-review_4","title":"Sprint Review","text":""},{"location":"sprint-planning/sprint/#-_6","title":"-","text":""},{"location":"sprint-planning/sprint/#ferramentas-utilizadas_4","title":"Ferramentas Utilizadas","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o: Google Meet</li> </ul>"},{"location":"tema/","title":"Programa de Monitoria (CASA/IBMEC)","text":"<p>Resumo: Implantar e operar um Programa de Monitoria para apoiar alunos em disciplinas-chave, com inscri\u00e7\u00f5es, agenda de atendimentos e materiais de apoio centralizados no site do projeto.</p>"}]}